政府同意港鐵建議 大幅放寬會站沉降上限 10-25毫米 變 最高95毫米

港鐵沙中線會展站工程因嚴重沉降而在上月初宣布停工，政府昨晚深夜出稿，公布同意港鐵今日起恢復會展站挖掘工程，更同意港鐵的建議，大幅放寬「會展站及西面連接隧道」工程121個監測點的沉降上限，由原本10至25毫米，放寬至最高95毫米。路政署稱，港鐵修訂預設停工指標，不影響公眾安全。

政府文件顯示「會展站及西面連接隧道」121個監測點的最新沉降幅度，以及經更新的預設暫時停工指標。對比港鐵上月提交立法會的文件，該段工程在8月只有49個監測點沉降幅度超標，但政府此次為當時未有超標的72個監測點放寬了沉降上限，令總數121個監測點的沉降上限，由原本10至25毫米，放寬至最高95毫米。

文件顯示，不少監測點在8月停工後仍繼續沉降，包括至少21個樓宇監測點，部分在1個月內急速沉降超過30毫米，最嚴重的已沉降31.8毫米，雖然已超出原本的10毫米沉降上限，但政府把新上限放寬至50毫米，變相令該監測點沉降幅度不再超標。

政府發言人稱，港鐵暫停會展站挖掘工程後，已詳細分析工程對附近構築物造成的沉降影響，並向路政署提交恢復工程的建議及理據。屋宇署及路政署確認現時私樓結構、其他構築物、公用設施、道路結構等安全。港鐵稱，得悉政府部門接納港鐵提交的修訂指標，會謹慎恢復挖掘工程。

取消上限咪算囉，唔洗再改

好自豪,咁就唔洗怕被祖國邊緣化

沒有、沒有、沒有，通過！

同大陸一鳩樣

由元朗YOHO,西九圓方,灣仔會展,真係香港九龍新界無得避

95cm 啦

曾經有個風水師話會展隻海龜落海香港就末日。

沉到落地底都無問題
因為仲未到上限

因為唔合格，所以降低合格分數

連隧道都改沉降標準
會唔會有機會睇到隧道入水嘅一日

想知點解話改就改

無國際標準

就算有地域限制

都應該有國際性監管建築安全？

WTF World?

班狗官係咪要等塌樓死人 比人追斬果陣先收手？

不如DSE改1係合格

直接廢除限制咪重好

華人賤種

有無機會多過95毫米, 想睇到時會點

放咗幾年個上限會唔會落地核 成為人類史最深探勘

Cls搬龍門，取消埋龍門喇笨柒

索性變海底站好唔好

中美貿易戰